<resources>
    <string name="app_name">MyLectures</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="CG_Description">Die Studierenden erweitern und vertiefen ihre Kenntnisse in Richtung
„Computergrafik“ und erwerben die Fertigkeit zur Analyse und
Strukturierung komplexer Aufgabenstellungen.
Die Studierenden lernen Aufgabenstellungen aus dem Bereich
„Computergrafik“ zu beschreiben und zu lösen. Im Rahmen ihrer
Aufgabenstellung erwerben die Studierenden Kenntnisse zum praktischen
Einsatz von Techniken und Methoden der „Computergrafik“.
Die Studierenden erwerben die Fähigkeit zur Realisierung performanter
Computergrafik-Applikationen.</string>


    <string name="TTAP_Description">Die Studierenden erweitern und vertiefen ihre Kenntnisse in Richtung
"Tontechnik" bzw. "Audioprogrammierung" und erwerben die Fertigkeit
zur Analyse und Strukturierung komplexer Aufgabenstellungen.
Die Studierenden lernen Aufgabenstellungen aus dem Bereich
„Audioprogrammierung“ zu beschreiben und zu lösen. Im Rahmen ihrer
Aufgabenstellung erwerben die Studierenden Kenntnisse zum praktischen
Einsatz von Audio-Techniken.
Die Studierenden erwerben die Fähigkeit zur Realisierung performanter
Audio-Applikationen.</string>

    <string name="MobApp_Description">Grundlagen der Informatik:
Die Studierenden lernen die Grundlagen der Programmierung von
mobilen Applikationen am Beispiel von Android kennen.
Fachspezifische Vertiefungen:
Die Studierenden lernen die besonderen Herausforderungen bei der
Programmierung von mobilen Endgeräten kennen. Insbesondere erlernen
die Studierenden die Grundlagen der Gestaltung mobiler
Nutzeroberflächen, Konzepte der asynchronen Programmierung und
vertiefen die Kenntnisse der Thread-Programmierung in Java.
Fertigkeit zur Analyse und Strukturierung technischer Problemstellungen:
An Beispielen erlernen die Studenten Architekturkonzepte für mobile
Lösungen, insbesondere die Verteilung zwischen Client und Server und
spezifische Kommunikationskonzepte zwischen mobilen Endgeräten. Die
Studierenden erlernen die strukturierte Programmierung von
Nutzeroberflächen auf der Basis von wiederverwendbaren SoftwareKomponenten.
Kenntnisse von praxisrelevanten Aufgabenstellungen:
Der Einsatz von Methoden und Techniken wird anhand von
praxisrelevanten Aufgabenstellungen dargestellt und eingeübt.
Die Studierenden haben ein grundlegendes Verständnis zum Aufbau und
zur Architektur von mobilen Applikationen. Sie sind in der Lage, eine
Aufgabenstellung mit einer mobilen Applikation für das Betriebssystem
Android zu lösen. Insbesondere können die Studierenden mobile Nutzeroberflächen
        gestalten, Sensordaten auswerten und ein
Kommunikatonsprotokoll zu enem Server implementieren.
</string>
</resources>
